# :exercise: Kleine Projekte
---

::: exercise Projekt 1 – Zufall untersuchen (einfach)
Du kennst die Behauptung: "Wenn man eine Münze oft genug wirft, dann kommen immer gleich viele Kopf- und Zahlergebnisse."

D.h. wenn man 100x die Münze wirft, sollten 50x Kopf und 50x Zahl zu liegen kommen. Ist das immer so? Kann es auch 90 zu 10 sein?

Untersuche, wie gut der Zufallszahlengenerator mit dem micro:bit funktioniert:
- Das Schütteln des micro:bit sollte den Zufallsgenerator aufrufen: Dieser soll Kopf oder Zahl produzieren und den Wert sofort darstellen.
- Taste A soll die Anzahl der "Kopfwürfe" auf dem Display darstellen.
- Taste B soll die Anzahl der "Zahlwürfe" auf dem Display darstellen.
- Taste A+B (zusammen gedrückt) sollen die Gesamtanzahl der Versuche darstellen.

**Ausbaumöglichkeiten**
- Neustart mit "Reset"-Taste (auf der Rückseite)
:::

::: exercise
#### :exercise: Projekt 2 – Stoppuhr (einfach)
Das micro:bit dient als Stoppuhr und zeigt die Zeit an, die zwischen dem Starten und Stoppen vergangen ist. Zum Starten der Stoppuhr wird die Taste A gedrückt. Die Stoppuhr stoppt und gibt die Dauer der Zeitspanne bei erneutem Drücken der Taste A an.

**Ausbaumöglichkeiten**
- Die Taste A kann erneut zum Starten und Stoppen gedrückt werden, so läuft die zuvor angehaltene Zeit weiter.
- Die Stoppuhr wird zurückgesetzt, sobald die Taste B gedrückt wird.
- Zeige Zwischenzeiten an, während die Stoppuhr im Hintergrund weiterläuft.
:::

::: exercise
#### :exercise: Projekt 3 – Fang das Ei (mittel)
Das Ei (= 1 Pixel-LED) fällt von einer Zufallsposition am oberen Rand nach unten. Auf der untersten Zeile befindet sich der Korb (= 1 Pixel-LED), den du mit den Tasten A und B steuern kannst, um das Ei aufzufangen.

- Fängst du das Ei auf, soll dies mit einem positiven Bild (Gutzeichen, Smiley, ...) dargestellt werden.
- Fällt das Ei hingegen zu Boden, soll ein anderes Bild angezeigt werden.

**Ausbaumöglichkeiten**:
- Anzahl Leben einwenden und mehrmals spielen bis "Game Over"
- Punkte zählen (Anzahl aufgefangene Eier) und darstellen34
- Geschwindigkeit vergrössern, jedes Mal wenn ein Ei sicher aufgefangen wurde
:::

::: exercise
#### :exercise: Projekt 4 – Schere, Stein, Papier zu zweit (schwierig)
Zwei Personen sollen ihren micro:bit schütteln und (gemäss Aufgabe 6 des vorherigen Kapitels). Anschliessend soll der zufällige Wert jeweils zum Partner übermittelt werden. Zum Schluss soll jeder micro:bit anzeigen, ob die entsprechende Person gewonnen oder verloren hat.

**Ausbaumöglichkeiten**
- Man soll dreimal "spielen", bevor der Sieger feststeht und angezeigt wird.
:::

::: exercise
#### :exercise: Projekt 4 – Nachrichten senden (schwierig)
Zwischen zwei micro:bit sollen Bilder hin- und hergeschickt werden können. Versuche, selber herauszufinden, wie das geht.

**Ausbaumöglichkeiten**
- Baue das Programm so aus, dass man Text übermitteln kann.
:::
